如何反駁大陸人

話說小弟喺外國讀書
今日有班大陸人係到討論香港嘅問題
我係咁show黑警d片比佢地睇
然後佢地就話：部分警察不对 但是全部暴徒都不对
那些人放火 难道不拉他们吗？
之後我仲講埋一日放幾千個催淚彈係咪cls先
之後佢地話：放催泪弹是为了驱散他们啊
我應該點反駁
其實腦內一萬個理由 但就係唔知點組織

8964

秒

反駁藍絲資料庫成立11日，大家估下有幾多人參與？

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咪同大陸支狗嘈交
全部都被黨狗洗腦成小粉紅
小心激死自己搵老母拜

因果

同埋有冇人可以share番寫曬黑警濫捕嗰個post條link thanks

洗撚教精佢咩

警察團隊黎架，點有部分之分。
而且你放催淚彈到底係想拉人定驅散人？
同埋根本個問題係警察而家只係政府無能既擋箭牌。

車咪又係部分黃絲暴徒放火
我唔信埋大概每個人都throw咗一次燃燒彈

對住大陸豬，只有用拳頭解決

政府回應市民訴求就不會發生有人放火.
政府為何不回應市民訴求，
因政府不是由人民選出來的。

佢地話我勁理性但係同佢地傾完個陣差d激到喊出來
勁嬲自己口才唔好

拉，審，打
除左中国人我估大家都知有咩分別
另外，而家冇人制裁到差佬

駁贏又點

所以我們不是同一種人

if我搞得掂佢地返返大陸可以教精埋其他人

法治=依法律基礎執行職務
"不對"=任何人都做過"不對"的事, 抄功課, 衝紅燈, 唔食早餐

犯法=法律制度下的"不對"

就算暴徒是1萬人10萬人, 也可以依法拘捕
但政府警察不實行法治, 沒有任何方法可以治"不對"

現實係兩邊都錯

但我可以比個答案你，民憤爆發

其實你唔教精佢地. 中港問題係唔會解決.

唔需要駁 大陸人無腦唔會溝通到

呢個場面咪即係 你對住陳百祥對屌
我見唔到 我唔知道 我睇唔到
全部學曬阿荷蘭哥d招
反其道而行
激撚死班小粉紅佢

一句講哂聖人都有錯有錯就要罰

市民犯法可以拘捕
警察犯法冇人可以拘捕
完

晒鳩氣 你有見過人同蝗蟲溝通到咩

唔好反駁，要煽動
有幾極端要幾極端

前線食子彈
要你一時三刻做演員啫
唔係做唔到吓話

拉咪拉 可以拉完私了？

好簡單用佢地思想

任正非個女都係比美國送美 唔係送中

問佢點解反對？

如果佢話亂拉 政治因素

你咪話好人好姐點會拉

要多利用5毛模式

鬥無賴

我是大陸人 我只能跟你說不要對牛彈琴 我試過同大陸的朋友聊香港 但他們罵我港獨 我現在已經放棄了 因我知道你永遠叫不醒一個裝睡的人

四個字 官逼民反 世界上有冇民逼官反？

政府做得好 d人仲會屎忽痕走出黎咩？

D細路搵命博 搵前途博 衰左就十碌 你唔去博下？

厭了藍絲的唸經式質問，直接集中回應。

堵路阻礙市民，對嗎？不對。
街上縱火爆舖，對嗎？不對。
擲汽油彈與磚頭，對嗎？不對。
遇上對家挑釁就武力私了，對嗎？不對。
放火燒人，對嗎？一定不對。

我們每天都被質疑所謂違法行為對不對，廢話，在正常文明社會裡當然都不對－問題是我們活在的社會壓根不正常啊。

你問問街頭任何一個年輕人，他寧願上班賺錢課金買遊戲，還是罷工上街食子彈？做「對」的行為會受認同，做「不對」的行為要承擔後果，為甚麼他們要選擇後者？貪好玩嗎？要押上性命來玩的遊戲，你會體驗試試嗎？

我最討厭的一種藍絲邏輯質問，就是揪住抗爭者的一部分行為來質疑整場運動的初衷。誰不知道圍毆市民是不對的？但為甚麼當藍絲市民出手傷人時，報警會招來警察拘捕傷者而不是傷人者？為甚麼警察可以與持刀黑幫勾肩搭背？為甚麼示威者傷人是企圖謀殺，藍絲傷人是普通襲擊？

談行為對不對很輕易也很廉價，還請你解答得了法治不公的問題後，才再來質詢我們為何怎樣怎樣。

人命犧牲了，你有在乎過嗎？每日每夜都有墮樓浮屍案，你有關心過？開車撞人的司機能收幾十萬安家費，警員犯法沒有後果，要不就休有薪假處理，被催淚彈打中頭的少年仍在病床上垂危，多少被捕者與純粹路過的街坊都被打到頭破血流、手腳骨折，你有留過一絲慈悲或憐憫？

路障影響了你幾天上班的路程，但你的冷漠影響了一整代人的未來。

政府漠視百萬人民意，對嗎？
問責團隊不問責，對嗎？
警察勾結黑社會，對嗎？
警察濫權濫捕，對嗎？
警察成功制服示威者後仍行私刑，對嗎？
警員擎槍指嚇上班市民，對嗎？
黑幫斬人無後果，對嗎？
《緊急法》違反法治程序公義，對嗎？
解放軍違《駐軍法》，對嗎？
警方動用生化武器轟炸校園及全港各區，對嗎？
你高舉著反暴力的旗幟，支持警察殺人，對嗎？

你他媽的根本解答不了，憑甚麼問我哪種行為對不對？

「以卵擊石，在高大堅硬的牆和雞蛋之間，我永遠站在雞蛋那方。無論高牆是多麼正確，雞蛋是多麼地錯誤，我永遠站在雞蛋這邊。」－日本文學作家村上春樹。

講完。

by 立場新聞

你問佢 你咁撚愛國做乜撚走黎外國讀書？
叫佢死撚番支那啦屌佢老母

屌 我意思係佢地返返大陸可以教精人 邊l個負皮啊

我係一打四 成功既過來人, 最後大家仲一齊飲二窩頭

首先, 以下幾樣野一定要知.
1. 佢地既教育係培養人成為搵錢機器
2. 佢地教育下既產物係唔會講 仁義同道德
3. 佢地經濟增長速度, 係比佢地既 人民素質進步 快好多億倍. 所以, 討論時係唔可以硬碰.

佢地好似小朋友禁, 要一步步禁來. 你同佢地講太多大道理係冇用. 佢地個mindset係要build up.
5
方法
1. 可以強調時序,主點強調因果, 兩地法律細節 既方向, 輕輕地 一定要輕輕地帶出內地執法不公. 要令到佢地反省內地不公既情況
2. 要解釋一國兩制既好處, 同埋可能失敗既原因同結果.
3. 一定一定唔可以表示支持港獨, 仲一定要表示中港友好, 兩者互惠互利. 否則以上一切都作廢.

要贏呢場仗, 要好似毛澤東禁 將新思想注入社會既最底層. 要拎到佢地呢部份人既認同, 火頭先會向上燒.

警察換做示威者
暴徒換定黑警
放火換做警暴
拉換做反抗
催淚彈換做火魔法
之後再讀一次

再問佢有公權力既人犯法嚴重定
所謂暴徙既星斗市民犯法嚴重d?

當公權力無辨法得倒有效制恆
無法無天的時候
市民用任何方法產生返本應有既制恆力
防止公權力過強，日後造成嚴重後果
係合理既

而市民因為非專業去做e件事
有唔完美既地方
都係合理既

當中受害者應該叫政府：

改革制度去保證公權力受有效約束
姐係真普選，獨立果d呀

賠償返比你地
獨立調查返成件事睇下責任誰屬

而點點點懲治d暴徙
自有公權力公平公正去對應
（唔到唔識反抗既你地去理）

小弟利申為支港單非混種， 或者可以透過支那人嘅邏輯反駁佢哋 （ 以下對話內容全部都係殘體字， 並以普通話句式表達，敬請留意 ）

: 部分警察不对 但是全部暴徒都不对
: 那么为什么这些暴徒要做不对的事呢？
因为他们要对部分做不对事情的警察追究， 并且要讨回公道和正义， 就像共产党打天下打倒蒋介石皇朝去建立新中国~

: 那些人放火 难道不拉他们吗？
: 你当然可以了， 但是当他们全都被逮捕了之后， 记住不要问公安为什么他们抓你的时候没有人替你说一句公道话， 因为已经没有人帮你说一句公道话

之後我仲講埋一日放幾千個催淚彈係咪cls先
之後佢地話：放催泪弹是为了驱散他们啊
: 你他妈发什么催泪弹？ 又不是用95步枪毙命， 他发完催泪弹后暴徒也会再回来

屌如果係全部人都放火我哋贏撚咗啦

唔好sai氣 佢哋唔睇香港新聞 只睇微信朋友圈

或者可以攞返共產黨嘅歷史去反駁返佢哋， 唔好唔記得中共亦都係搞暴動革命，先至可以喺蔣介石嗰度奪權

毛語錄有云: 革命不是请人吃饭

係都要做衰仔 落嚟香港感受資本主義嘅水深火熱

好對不起啊 我給他們看了 他們說國外惡意抹黑我們的祖國 叫我不要崇洋媚外

認真答你,希望唔好TLDR
老婆係大陸人,但佢都超黃(721之後痴左線...),佢阿媽一樣
文宣唔應該一開始用咁激進既角度,例如你要justify 示威者既暴力
就應該比港台 6月9,612, 721 831 有來龍去脈既鏗鏘集佢睇下

anyway你要明白 佢地個思維唔可以一下接受
例如北京舉辦奧運個年 你講獨立 有幾多香港人接受?
你想真係慢慢說服佢,唔係講咩 TG 一千個CLS
係指引 警棍唔比打頭,TG 唔比咁樣放
現實講句啦,你依家係條街都唔會100個 80個人接受放咁多火既..你咪當你要佢地變淺黃囉

當然啦,如果佢永遠叫唔醒既...我就唔會講,由佢
有D人點講都唔化係野蠻人品種咁
佢重坐緊馬車,你揸緊汽車,佢係要諗架車有隻馬 拆埋比佢都唔信 有咩好講?

有乜嘢好黑啫？ 做咗唔認？

你問他為什麼所有高官子女都到外國讀書

因為家裡有錢 哈哈哈 算了 我現在都不跟他們爭辯了 因為對牛彈琴真的好累

我估嗰啲高官都好似習近平咁樣
喺文革嗰陣嗰陣畀人打成地富反壞右， 鬥唔死佢哋就喺黨政機關入面話事

好多錯字 加少少野 要po多次
我係一打四 成功既過來人, 最後大家仲一齊飲二窩頭

首先, 以下幾樣野一定要知.
1. 佢地既教育係培養人成為搵錢機器
2. 佢地教育下既產物係唔會講 仁義同道德
3. 佢地經濟增長速度, 係比佢地既 人民素質進步 快好多億倍. 所以, 討論時係唔可以硬碰.

佢地好似小朋友禁, 要一步步禁來. 你同佢地講太多大道理係冇用. 佢地個mindset係要build up.

方法
1. 可以強調時序,重點強調因果, 兩地法律既不同, 輕輕地 一定要輕輕地帶出內地執法不公. 要令到佢地反省內地不公既情況.
2. 要解釋一國兩制既好處, 同埋可能失敗既原因同結果.
3. 一定一定唔可以表示支持港獨, 仲一定要表示中港友好, 兩者互惠互利. 否則以上一切都作廢.

到有下次傾計既機會, 如果佢地想了解多D既話:
1. 你可以先講民主/議會制度既低效率
2. 表達獨裁政權既高效
但係
1. 人性係自私既,
2. 獨裁雖然高效,但理念無視人性
3. 反而民主可以保障人民既利益.
然後比佢自己揀獨裁定民主

要贏呢場仗, 要好似毛澤東禁 將新思想注入社會既最底層. 要拎到佢地呢部份人既認同, 火頭先會向上燒.[/quote]

你不知道敢做不敢認是他們的一貫作風嗎？

同呢啲畜生係冇得好傾， 直至到佢哋品嚐到自己種下嘅惡果

講得好好,接觸好多呢D人

我通常懶得講反正又唔會影響到香港,佢紅咪由得佢

完全明白， 特別係你老母係支那人嘅話

我呢度有提示畀你